【十週年】俠士楊佳獨闖警局 手刃上海六名公安

有冇巴絲記得呢單案?
原來今年7月啱啱十年

「任何事情，你要給我一個說法。
你不給我一個說法，我就給你一個說法。
有些委屈­如果要一輩子背在身上，那我寧願犯法。」
-- 楊佳

案件經過
2008年7月1日晨9時40分，楊佳攜帶8個自製的汽油瓶前往閘北分局。楊佳首先在天目西路處的警車停放場投擲兩個汽油瓶，但並未燃燒，其又在閘北分局正門西側三米左右的花壇處投擲了剩餘5個汽油瓶。在汽油瓶燃燒後，正門處的保安前往救火。楊佳利用保安離崗之際通過大樓的便民服務通道進入大樓。

楊佳在進入大樓後，首先對大樓內門的保安顧建明進行襲擊。當時顧建明正在接收電話，楊佳用單刃刀柄用力敲擊其頭部，又在大廳過道和值班室等處，先後用刀襲擊了當值警員倪景榮、方福新、張義階和張建平等人。四人因傷勢過重後去世。當時受傷的保安顧建明隨即向上海市110指揮中心報警，指揮中心接報後，指令附近的北站派出所、GPS巡邏車和分局特警支隊前往大樓進行搜捕，並通知120，指派救護車輛前往現場。

而楊佳此時通過大廳來到底樓南側的消防電梯，二樓一警員在接警後衝下樓時遇上等候電梯的楊佳並被其刺傷。隨後楊佳乘坐電梯來到9樓，在遇見交警支隊的徐維亞後，向其攻擊並導致徐的死亡。此後楊佳又沿消防通道在10樓、11樓分別刺傷、刺死警員王凌雲、李珂等人。後楊佳沿消防通道抵達21樓，並在2113辦公室門口刺傷等候電梯的督察支隊警員吳鈺驊。吳鈺驊隨後帶傷趕回辦公室並呼叫同事。隨後辦公室內的其他警員林瑋、李偉兩人試圖逮捕沖入辦公室的楊佳。林瑋使用辦公椅抵擋，適逢旁邊紀委監察室的主任孔中衛聞訊沖入，並抱住楊佳，隨後室內其他人和趕來的督察支隊副隊長陳偉、警員容侃敏、紀委黃兆泉將楊佳用辦公椅頂在牆角，並搶下兇器戴上手銬。稍後趕到的特警隊將其帶離現場。

荊軻

濃眉大眼，輪廓崢嶸，好一條漢子！

當年啲大陸網民係咁話殺得好
又改圖
又寫列傳作詩俾佢

刺客楊佳列傳

楊佳者，順天府人氏。性和心聰，尤好讀書技擊。及少，父母離異，佳即隨母，頗困厄，漸至性沉寡言。及長，試不第，遂身懷利刃行走江湖。

一日行至松江府之華亭。華亭，奢華之所也。佳欲遍遊，遂租車自騎。適官役遍尋盜車者，一役視佳吊眉遠目，發短上指，且所騎車無證無牌。疑之，挾佳及衙，誣而刑之，欲致其罪。佳號冤呼屈，役構不可得，陰脅而釋之。

佳既出，屢訴有司及衙之長官，欲得金以償其冤，然僅獲危惡之言，佳陰銜之，極欲手刃此衙之役。

是日，佳懷剔骨尖刀及爆燃物六瓶，至衙，扔爆燃物於門前，焰煙張天而衙之僕役呼而救火之機，疾潛衙內，拔刀當人即斫，衙役份亂四奔，號呼滿堂。佳左沖右突，瞬即僕數役，當是時，衙堂迸血遍地，役之僕者、奔而呼者、惶而出令者、佳之吼而追者、。 。 。 。 。 。其亂至也。少傾，十數役死傷僕地，佳仍舞刀而吼。其時數役持火器圍而上。佳力竭，遂拋刀笑曰：吾遍讀聖賢書，知死生之理。與其含垢而生，不若快意而死。今求仁得仁，不亦快哉！

席地而坐，束手就擒。

朱子歎曰：布衣一怒，流血何止五步？今天下承平日久，肉食者驕嬌二氣漸熾，昔者倉廩實而知禮節，然吾哀今國強民富而禮之喪也。若役之為政不污人之尊，曷致此禍？為政者當思之！

======

問辛棄疾

少壯何需愁滋味
愛上街頭
愛上街頭
為尋說法鬼見愁

從此識盡愁滋味
六四罷休
六四罷休
孤膽橫刀戲春秋

注：楊佳殺敵，六死四傷，天意為“六.四”不平乎？暗合此數。

俠士真天人也

我冇野講

俠義風骨

大陸人爛命一條勇武上嚟唔講得笑
成日判死刑都阻嚇唔到啲仇殺案

型撚到

佢個樣好似刃牙個武藏